Verified and functional

Problema_Bancnotelor.dfy
@@ -1,7 +1,9 @@
+
 predicate are6elem(solutie : seq<int>)
 {
   |solutie| == 6
 }
+
 
 predicate esteSolutieValida (solutie : seq<int>)
 {
@@ -14,6 +16,12 @@ requires are6elem(s1)
 requires are6elem(s2)
 {
   [s1[0]+s2[0], s1[1]+s2[1], s1[2]+s2[2], s1[3]+s2[3],s1[4]+s2[4],s1[5]+s2[5]]
+}
+
+function sumaSol(solutie : seq<int>): int
+requires are6elem(solutie)
+{
+  solutie[0]*1 + solutie[1]*2 +  solutie[2]*4 + solutie[3]*8 + solutie[4]*16 + solutie[5]*32
 }
 
 predicate esteSolutieCorecta(solutie : seq<int>, suma: int)
@@ -33,20 +41,17 @@ requires esteSolutieValida(solutie)
 {
   //nu exista alta solutie cu nr mai mic de bancnote
   esteSolutieCorecta(solutie, suma)&&
-  forall posibilaSolutie:: esteSolutieValida(posibilaSolutie)&& esteSolutieCorecta(posibilaSolutie,suma)  ==>
-  cardinal(posibilaSolutie) >= cardinal(solutie)
+  forall posibilaSolutie:: esteSolutieValida(posibilaSolutie)&& esteSolutieCorecta(posibilaSolutie,suma)  
+  ==> cardinal(posibilaSolutie) >= cardinal(solutie)
 }
 
 predicate INV(rest : int, suma : int, x : seq<int>)
   requires esteSolutieValida(x)
 {
-  /* INV(rest, suma, x)
-    o solutie x valida 
-    fie o solutie y valida
-    daca y corecta petru rest atunci x+y corect pt suma
-    daca y este optima pentru rest atunci x+y valid pt suma
-    adica x e corect si optim pentru suma-rest
-  */
+  /* INV(rest, suma, x) o solutie x valida fie o solutie y valida
+    daca y corecta petru rest atunci x+y corect pt suma; daca y este optima pentru rest atunci x+y valid pt suma:
+    adica x e corect si optim pentru suma-rest */
+
   forall y :: esteSolutieValida(y)==>
         (esteSolutieCorecta(y,rest) ==>
         esteSolutieCorecta(sumSolutii(y,x) ,suma) )
@@ -67,22 +72,22 @@ method maximRest(suma : int) returns(s : int)
   ensures s == 32 ==> 32 <= suma
   {
 
-    if(32<= suma){
+    if( suma>=32){
       s:=32;
     }
-    else if( 16 <= suma )
+    else if( suma >=16)
      {
       s:=16;
      }
-     else if(8 <= suma)
+     else if( suma >=8)
      {
       s:=8;
      }
-    else if(4 <= suma)
+    else if( suma >=4)
      {
       s:=4;
      }
-    else if(2 <= suma)
+    else if( suma>=2)
      {
       s:=2;
      }
@@ -91,133 +96,238 @@ method maximRest(suma : int) returns(s : int)
   }
 
 
+function addValueToIndex (s1 : seq<int>,x: int, index : int) :seq <int>
+requires are6elem(s1)
+requires 1<=index<=32
+{
+  if index == 1 then [s1[0]+x,s1[1],s1[2],s1[3],s1[4],s1[5] ]
+  else addValueToIndex2(s1,x,index)
+}
+
+function addValueToIndex2 (s1 : seq<int>,x: int, index : int) :seq <int>
+requires are6elem(s1)
+requires 1<=index<=32
+{
+   if index == 2 then [s1[0],s1[1]+x,s1[2],s1[3],s1[4],s1[5] ]
+  else addValueToIndex4(s1,x,index)
+}
+
+function addValueToIndex4 (s1 : seq<int>,x: int, index : int) :seq <int>
+requires are6elem(s1)
+requires 1<=index<=32
+{
+   if index == 4 then [s1[0],s1[1],s1[2]+x,s1[3],s1[4],s1[5] ]
+  else addValueToIndex8(s1,x,index)
+}
+
+function addValueToIndex8 (s1 : seq<int>,x: int, index : int) :seq <int>
+requires are6elem(s1)
+requires 1<=index<=32
+{
+   if index == 8 then [s1[0],s1[1],s1[2],s1[3]+x,s1[4],s1[5] ]
+  else addValueToIndex16(s1,x,index)
+}
+
+function addValueToIndex16 (s1 : seq<int>,x: int, index : int) :seq <int>
+requires are6elem(s1)
+requires 1<=index<=32
+{
+  if index == 16 then [s1[0],s1[1],s1[2],s1[3],s1[4]+x,s1[5] ]
+  else addValueToIndex32(s1,x,index)
+}
+
+function addValueToIndex32 (s1 : seq<int>,x: int, index : int) :seq <int>
+requires are6elem(s1)
+requires 1<=index<=32
+{
+  [s1[0],s1[1],s1[2],s1[3],s1[4],s1[5]+x ] 
+}
+
+lemma RightIndexAdded(s: seq<int> ,x:int ,i: int)
+requires are6elem(s)
+requires i==1 || i==2 || i==4 || i==8 || i==16 || i==32
+ensures sumaSol(s)+x*i == sumaSol(addValueToIndex(s, x, i))
+{
+  if (sumaSol(s)+x*i != sumaSol(addValueToIndex(s, x, i)))
+  {
+    if(i==1 || i==2 || i==4 || i==8 || i==16 || i==32) 
+    {
+      assert sumaSol(s) + x*i ==sumaSol(addValueToIndex(s, x, i));
+    }
+    else{
+      assert false;
+    }  
+  }
+}
+
+lemma exchangeArgument(rest: int, solutieCurenta:seq<int>, caz: int)
+    requires caz <=rest < caz*2 
+    requires caz ==1 || caz ==2 || caz==4|| caz==8 || caz==16 
+    requires esteSolutieValida(solutieCurenta)
+    requires esteSolutieOptima(solutieCurenta, rest-caz)
+    ensures esteSolutieOptima(addValueToIndex(solutieCurenta, 1, caz),rest)
+  {
+      var s:=addValueToIndex(solutieCurenta, 1, caz);
+      RightIndexAdded(s,1,caz);
+      assert esteSolutieCorecta(s,rest);
+      var i;
+      var j;
+      if
+      {
+        case caz==1 => i,j:=0,0 ;
+        case caz==2 =>i,j:=1,1 ;
+        case caz==4 =>i,j:=2,2 ;
+        case caz==8 =>i,j:=3,3 ;
+        case caz==16 =>i,j:=4,4 ;
+      }
+      if(!esteSolutieOptima(s,rest))
+    {
+        
+      var solutieOptima:| esteSolutieValida(solutieOptima) && esteSolutieCorecta(solutieOptima,rest)&&
+        esteSolutieOptima(solutieOptima,rest)&& cardinal(solutieOptima) < cardinal(s);
+      assert cardinal(s) == cardinal(solutieCurenta) + 1;
+      assert esteSolutieOptima(solutieOptima,rest);
+
+       if(solutieOptima[j] >= 1)
+      {
+        var so:=addValueToIndex(solutieOptima, -1, caz);
+        RightIndexAdded(so,-1,caz);
+        assert esteSolutieCorecta(so, rest - caz);
+        assert cardinal(so) == cardinal(solutieOptima) - 1;
+        assert cardinal(solutieOptima) - 1 < cardinal(solutieCurenta);
+        assert false;
+      }
+      else
+      { 
+        //asiguram ca nu avem mai mult de un 1 , un 2 si un 4 in secventa 
+        while ( 0 < i )
+        invariant  0 <= i <= j
+        invariant forall x :: j>=x>=i ==>solutieOptima[x]<=1
+        {
+          assert i-1>=0;
+            i:=i-1;
+            assert esteSolutieOptima(solutieOptima,rest);
+            if(solutieOptima[i] > 1)
+            {
+              //demonstram ca exista solutie mai optima pt rest -caz decat so
+              var solutieOptima';
+              if(i==0)
+              {
+                solutieOptima' := sumSolutii(solutieOptima, [-2,1,0,0,0,0]);
+              }
+              else if(i==1)
+              {
+                solutieOptima' := sumSolutii(solutieOptima, [0,-2,1,0,0,0]);
+              }
+              else if(i==2)
+              {
+                solutieOptima' := sumSolutii(solutieOptima, [0,0,-2,1,0,0]);
+              }
+              else if(i==3)
+              {
+                solutieOptima' := sumSolutii(solutieOptima, [0,0,0,-2,1,0]);
+              }
+              else if(i==4)
+              {
+                solutieOptima' := sumSolutii(solutieOptima, [0,0,0,0,-2,1]);
+              }
+              
+              //daca avem 2 de i e mai eficient sa avem un i+1.
+              assert esteSolutieCorecta(solutieOptima',rest);
+              assert cardinal(solutieOptima') == cardinal(solutieOptima)- 1;
+              assert cardinal(solutieOptima') < cardinal(solutieOptima);
+              assert false;
+            
+          }
+            assert solutieOptima[i]<=1;     
+        }
+        assert forall x :: i<=x<=j ==>solutieOptima[x]<=1;
+        assert sumaSol(solutieOptima) <= caz-1;
+        assert rest>=caz;
+        assert sumaSol(solutieOptima)<rest;
+        assert esteSolutieOptima(solutieOptima,rest);
+        assert false; 
+      }
+    }
+  }
+
 lemma cazMaxim1(rest: int, suma: int, solutieFinala: seq<int>)
   requires  1 <= rest < 2
   requires esteSolutieValida(solutieFinala)
   requires INV(rest,suma, solutieFinala)
-  ensures INV(rest-1, suma, sumSolutii(solutieFinala, [1,0,0,0,0,0]))
+  ensures INV(rest-1, suma, addValueToIndex(solutieFinala,1,1))
+  {
+     forall solutieCurenta | esteSolutieValida(solutieCurenta)&& esteSolutieOptima(solutieCurenta,rest-1)
+       ensures esteSolutieOptima(sumSolutii(solutieCurenta,sumSolutii(solutieFinala, [1,0,0,0,0,0])), suma)
+            {
+            assert esteSolutieCorecta(solutieCurenta, rest - 1);
+            assert esteSolutieCorecta(sumSolutii(solutieCurenta, [1,0,0,0,0,0]),rest);
+            exchangeArgument(rest, solutieCurenta,1);
+            assert esteSolutieOptima(sumSolutii(solutieCurenta,[1,0,0,0,0,0]),rest);
+            assert forall solutieOarecare :: esteSolutieValida(solutieOarecare) && esteSolutieCorecta(solutieOarecare, rest - 1) ==> cardinal(solutieOarecare) >= cardinal(solutieCurenta);
+            assert esteSolutieCorecta(sumSolutii(sumSolutii(solutieFinala,solutieCurenta),[1,0,0,0,0,0]),suma);
+            assert forall solutieOarecare :: esteSolutieValida(solutieOarecare) && esteSolutieCorecta(solutieOarecare, suma) ==> cardinal(solutieOarecare) >= cardinal(sumSolutii(solutieCurenta,sumSolutii(solutieFinala, [1,0,0,0,0,0])));
+              
+            }
+
+    assert forall solutieCurenta:: esteSolutieValida(solutieCurenta)&& esteSolutieOptima(solutieCurenta,rest-1) ==> esteSolutieOptima(sumSolutii(solutieCurenta,sumSolutii(solutieFinala,[1,0,0,0,0,0])),suma);
+  }
 
 lemma cazMaxim2(rest: int, suma: int, solutieFinala: seq<int>)
-  requires 2<=rest < 4
+  requires 2 <= rest < 4
   requires esteSolutieValida(solutieFinala)
   requires INV(rest,suma, solutieFinala)
-  ensures INV(rest-2, suma, sumSolutii(solutieFinala, [0,1,0,0,0,0]))
- 
+  ensures INV(rest-2, suma, addValueToIndex(solutieFinala,1,2))
+  {
+    forall solutieCurenta | esteSolutieValida(solutieCurenta)&& esteSolutieOptima(solutieCurenta,rest-2)
+       ensures esteSolutieOptima(sumSolutii(solutieCurenta,sumSolutii(solutieFinala, [0,1,0,0,0,0])), suma)
+            {
+            assert esteSolutieCorecta(solutieCurenta, rest - 2);
+            assert esteSolutieCorecta(sumSolutii(solutieCurenta, [0,1,0,0,0,0]),rest);
+            exchangeArgument(rest, solutieCurenta,2);
+            assert esteSolutieOptima(sumSolutii(solutieCurenta,[0,1,0,0,0,0]),rest);
+            assert forall solutieOarecare :: esteSolutieValida(solutieOarecare) && esteSolutieCorecta(solutieOarecare, rest - 2) ==> cardinal(solutieOarecare) >= cardinal(solutieCurenta);
 
+            assert esteSolutieCorecta(sumSolutii(sumSolutii(solutieFinala,solutieCurenta),[0,1,0,0,0,0]),suma);
+
+            assert forall solutieOarecare :: esteSolutieValida(solutieOarecare) && esteSolutieCorecta(solutieOarecare, suma) ==> cardinal(solutieOarecare) >= cardinal(sumSolutii(solutieCurenta,sumSolutii(solutieFinala, [0,1,0,0,0,0])));
+              
+            }
+
+    assert forall solutieCurenta:: esteSolutieValida(solutieCurenta)&& esteSolutieOptima(solutieCurenta,rest-2) ==> esteSolutieOptima(sumSolutii(solutieCurenta,sumSolutii(solutieFinala,[0,1,0,0,0,0])),suma);
+
+  }
+ 
 lemma cazMaxim4(rest: int, suma: int, solutieFinala: seq<int>)
   requires 4<=rest < 8
   requires esteSolutieValida(solutieFinala)
   requires INV(rest,suma, solutieFinala)
-  ensures INV(rest-4, suma, sumSolutii(solutieFinala, [0,0,1,0,0,0]))
-
-
-lemma exchangeArgumentCaz8(rest: int, solutieCurenta:seq<int>)
-    requires 8<=rest < 16
-    requires esteSolutieValida(solutieCurenta)
-    requires esteSolutieOptima(solutieCurenta, rest-8)
-    ensures esteSolutieOptima(sumSolutii(solutieCurenta, [0,0,0,1,0,0]),rest)
+  ensures INV(rest-4, suma, addValueToIndex(solutieFinala,1,4))
   {
-      
-    assert esteSolutieCorecta(sumSolutii(solutieCurenta, [0,0,0,1,0,0]),rest);
-    if(!esteSolutieOptima(sumSolutii(solutieCurenta, [0,0,0,1,0,0]),rest))
-    {
-        var solutieOptima:| esteSolutieValida(solutieOptima) && esteSolutieCorecta(solutieOptima,rest)&&
-          cardinal(solutieOptima) < cardinal(sumSolutii(solutieCurenta, [0,0,0,1,0,0]));
+     forall solutieCurenta | esteSolutieValida(solutieCurenta)&& esteSolutieOptima(solutieCurenta,rest-4)
+       ensures esteSolutieOptima(sumSolutii(solutieCurenta,sumSolutii(solutieFinala, [0,0,1,0,0,0])), suma)
+            {
+            assert esteSolutieCorecta(solutieCurenta, rest - 4);
+            assert esteSolutieCorecta(sumSolutii(solutieCurenta, [0,0,1,0,0,0]),rest);
+            exchangeArgument(rest, solutieCurenta,4);
+            assert esteSolutieOptima(sumSolutii(solutieCurenta,[0,0,1,0,0,0]),rest);
+            assert forall solutieOarecare :: esteSolutieValida(solutieOarecare) && esteSolutieCorecta(solutieOarecare, rest - 4) ==> cardinal(solutieOarecare) >= cardinal(solutieCurenta);
 
-      assert cardinal(sumSolutii(solutieCurenta, [0,0,0,1,0,0])) == cardinal(solutieCurenta) + 1;
-      //assert solutieOptima[4] == 0;
-      if(solutieOptima[3] >= 1)
-      {
-        var solutieOptima' := sumSolutii(solutieOptima, [0,0,0,-1,0,0]);
-        assert esteSolutieCorecta(solutieOptima', rest - 8);
-        assert cardinal(solutieOptima') == cardinal(solutieOptima) - 1;
-        assert cardinal(solutieOptima) - 1 < cardinal(solutieCurenta);
-        assert false;
-      }
-      else if(solutieOptima[2] >= 2)
-      {
-        var solutieOptima' :=sumSolutii(solutieOptima,[0,0,-2,0,0,0]);
-        assert esteSolutieCorecta(solutieOptima', rest - 8);
-        assert cardinal(solutieOptima') == cardinal(solutieOptima) - 2;
-        assert cardinal(solutieOptima) - 2 < cardinal(solutieCurenta);
-        assert false;
-      }else if(solutieOptima[2] >= 1 && solutieOptima[1] >= 2)
-      {
-        var solutieOptima' := sumSolutii(solutieOptima,[0,-2,-1,0,0,0]);
-        assert esteSolutieCorecta(solutieOptima', rest - 8);
-        assert cardinal(solutieOptima') == cardinal(solutieOptima) - 3;
-        assert cardinal(solutieOptima) - 3 < cardinal(solutieCurenta);
-        assert false;
-      }
-      else if(solutieOptima[1] >= 4)
-      {
-        var solutieOptima' := sumSolutii(solutieOptima,[0,-4,0,0,0,0]);
-        assert esteSolutieCorecta(solutieOptima', rest - 8);
-        assert cardinal(solutieOptima') == cardinal(solutieOptima) - 4;
-        assert cardinal(solutieOptima) - 4 < cardinal(solutieCurenta);
-        assert false;
-      }
-      else if(solutieOptima[2] >= 1 &&solutieOptima[1]>=1 && solutieOptima[0]>=2)
-      {
-        var solutieOptima' := sumSolutii(solutieOptima,[-2,-1,-1,0,0,0]);
-        assert esteSolutieCorecta(solutieOptima', rest - 8);
-        assert cardinal(solutieOptima') == cardinal(solutieOptima) - 4;
-        assert cardinal(solutieOptima) - 4 < cardinal(solutieCurenta);
-        assert false;
-      }
-      else if(solutieOptima[2] >= 1 && solutieOptima[0]>=4)
-      {
-        var solutieOptima' := sumSolutii(solutieOptima,[-4,0,-1,0,0,0]);
-        assert esteSolutieCorecta(solutieOptima', rest - 8);
-        assert cardinal(solutieOptima') == cardinal(solutieOptima) - 5;
-        assert cardinal(solutieOptima) - 5 < cardinal(solutieCurenta);
-        assert false;
-      }
-      else if(solutieOptima[1] >= 3 && solutieOptima[0]>=2)
-      {
-        var solutieOptima' := sumSolutii(solutieOptima,[-2,-3,0,0,0,0]);
-        assert esteSolutieCorecta(solutieOptima', rest - 8);
-        assert cardinal(solutieOptima') == cardinal(solutieOptima) - 5;
-        assert cardinal(solutieOptima) - 5 < cardinal(solutieCurenta);
-        assert false;
-      }
-      else if(solutieOptima[1] >= 2 && solutieOptima[0]>=4)
-      { //2 2 1 1 1 1 = 8
-        var solutieOptima' := sumSolutii(solutieOptima,[-4,-2,0,0,0,0]);
-        assert esteSolutieCorecta(solutieOptima', rest - 8);
-        assert cardinal(solutieOptima') == cardinal(solutieOptima) - 6;
-        assert cardinal(solutieOptima) - 6 < cardinal(solutieCurenta);
-        assert false;
-      }
-      else if(solutieOptima[1] >= 1 &&solutieOptima[0]>=6 )
-      {
-        var solutieOptima' := sumSolutii(solutieOptima,[-6,-1,0,0,0,0]);
-        assert esteSolutieCorecta(solutieOptima', rest - 8);
-        assert cardinal(solutieOptima') == cardinal(solutieOptima) - 7;
-        assert cardinal(solutieOptima) - 7 < cardinal(solutieCurenta);
-        assert false;
-      }
-      else if(solutieOptima[0]>=8)
-      {
-        
-        var solutieOptima' := sumSolutii(solutieOptima,[-8,0,0,0,0,0]);
-        assert esteSolutieCorecta(solutieOptima', rest - 8);
-        assert cardinal(solutieOptima') == cardinal(solutieOptima) - 8;
-        assert cardinal(solutieOptima) - 8 < cardinal(solutieCurenta);
-        assert false;
-      }
-      else{
-        assert false;
-      }
-        
-    }
-}
+            assert esteSolutieCorecta(sumSolutii(sumSolutii(solutieFinala,solutieCurenta),[0,0,1,0,0,0]),suma);
+
+            assert forall solutieOarecare :: esteSolutieValida(solutieOarecare) && esteSolutieCorecta(solutieOarecare, suma) ==> cardinal(solutieOarecare) >= cardinal(sumSolutii(solutieCurenta,sumSolutii(solutieFinala, [0,0,1,0,0,0])));
+              
+            }
+
+    assert forall solutieCurenta:: esteSolutieValida(solutieCurenta)&& esteSolutieOptima(solutieCurenta,rest-4) ==> esteSolutieOptima(sumSolutii(solutieCurenta,sumSolutii(solutieFinala,[0,0,1,0,0,0])),suma);
+
+  }
 
 lemma cazMaxim8(rest: int, suma: int, solutieFinala: seq<int>)
   requires 8<=rest < 16
   requires esteSolutieValida(solutieFinala)
   requires INV(rest,suma, solutieFinala)
-  ensures INV(rest-8, suma, sumSolutii(solutieFinala, [0,0,0,1,0,0]))
+  ensures INV(rest-8, suma, addValueToIndex(solutieFinala,1,8))
   {
 
     forall solutieCurenta | esteSolutieValida(solutieCurenta)&& esteSolutieOptima(solutieCurenta,rest-8)
@@ -225,304 +335,25 @@ lemma cazMaxim8(rest: int, suma: int, solutieFinala: seq<int>)
             {
             assert esteSolutieCorecta(solutieCurenta, rest - 8);
             assert esteSolutieCorecta(sumSolutii(solutieCurenta, [0,0,0,1,0,0]),rest);
-            exchangeArgumentCaz8(rest, solutieCurenta);
+            exchangeArgument(rest, solutieCurenta,8);
             assert esteSolutieOptima(sumSolutii(solutieCurenta,[0,0,0,1,0,0]),rest);
-
-            assert forall solutieOarecare :: esteSolutieValida(solutieOarecare) && esteSolutieCorecta(solutieOarecare, rest - 20) 
-              ==> cardinal(solutieOarecare) >= cardinal(solutieCurenta);
+            assert forall solutieOarecare :: esteSolutieValida(solutieOarecare) && esteSolutieCorecta(solutieOarecare, rest - 8) ==> cardinal(solutieOarecare) >= cardinal(solutieCurenta);
 
             assert esteSolutieCorecta(sumSolutii(sumSolutii(solutieFinala,solutieCurenta),[0,0,0,1,0,0]),suma);
 
-            assert forall solutieOarecare :: esteSolutieValida(solutieOarecare) && esteSolutieCorecta(solutieOarecare, suma)
-            ==> cardinal(solutieOarecare) >= cardinal(sumSolutii(solutieCurenta,sumSolutii(solutieFinala, [0,0,0,1,0,0])));
+            assert forall solutieOarecare :: esteSolutieValida(solutieOarecare) && esteSolutieCorecta(solutieOarecare, suma) ==> cardinal(solutieOarecare) >= cardinal(sumSolutii(solutieCurenta,sumSolutii(solutieFinala, [0,0,0,1,0,0])));
               
             }
 
-    assert forall solutieCurenta:: esteSolutieValida(solutieCurenta)&& esteSolutieOptima(solutieCurenta,rest-8)
-        ==> esteSolutieOptima(sumSolutii(solutieCurenta,sumSolutii(solutieFinala,[0,0,0,1,0,0])),suma);
+    assert forall solutieCurenta:: esteSolutieValida(solutieCurenta)&& esteSolutieOptima(solutieCurenta,rest-8) ==> esteSolutieOptima(sumSolutii(solutieCurenta,sumSolutii(solutieFinala,[0,0,0,1,0,0])),suma);
 
   }
-
-lemma exchangeArgumentCaz16(rest: int, solutieCurenta:seq<int>)
-    requires 16<=rest < 32
-    requires esteSolutieValida(solutieCurenta)
-    requires esteSolutieOptima(solutieCurenta, rest-16)
-    ensures esteSolutieOptima(sumSolutii(solutieCurenta, [0,0,0,0,1,0]),rest)
-{
-      assert esteSolutieCorecta(sumSolutii(solutieCurenta, [0,0,0,0,1,0]),rest);
-        if(!esteSolutieOptima(sumSolutii(solutieCurenta, [0,0,0,0,1,0]),rest))
-      {
-        var solutieOptima:| esteSolutieValida(solutieOptima) && esteSolutieCorecta(solutieOptima,rest)&&
-          cardinal(solutieOptima) < cardinal(sumSolutii(solutieCurenta,[0,0,0,0,1,0]));
-
-      assert cardinal(sumSolutii(solutieCurenta, [0,0,0,0,1,0])) == cardinal(solutieCurenta) + 1;
-      if(solutieOptima[4] >= 1)
-      { //16
-        var solutieOptima' := sumSolutii(solutieOptima, [0,0,0,0,-1,0]);
-        assert esteSolutieCorecta(solutieOptima', rest - 16);
-        assert cardinal(solutieOptima') == cardinal(solutieOptima) - 1;
-        assert cardinal(solutieOptima) - 1 < cardinal(solutieCurenta);
-        assert false;
-      }
-      else if(solutieOptima[3] >= 2)
-      {//8 8
-        var solutieOptima' :=sumSolutii(solutieOptima,[0,0,0,-2,0,0]);
-        assert esteSolutieCorecta(solutieOptima', rest - 16);
-        assert cardinal(solutieOptima') == cardinal(solutieOptima) - 2;
-        assert cardinal(solutieOptima) - 2 < cardinal(solutieCurenta);
-        assert false;
-      }
-      else if(solutieOptima[3] >= 1 && solutieOptima[2] >=2)
-      {//8 4 4
-        var solutieOptima' :=sumSolutii(solutieOptima,[0,0,-2,-1,0,0]);
-        assert esteSolutieCorecta(solutieOptima', rest - 16);
-        assert cardinal(solutieOptima') == cardinal(solutieOptima) - 3;
-        assert cardinal(solutieOptima) - 3 < cardinal(solutieCurenta);
-        assert false;
-      }
-      else if(solutieOptima[3] >= 1 && solutieOptima[2] >=1 && solutieOptima[1]>=2)
-      {//8 4 2 2
-        var solutieOptima' :=sumSolutii(solutieOptima,[0,-2,-1,-1,0,0]);
-        assert esteSolutieCorecta(solutieOptima', rest - 16);
-        assert cardinal(solutieOptima') == cardinal(solutieOptima) - 4;
-        assert cardinal(solutieOptima) - 4 < cardinal(solutieCurenta);
-        assert false;
-      }
-      else if(solutieOptima[3] >= 1 && solutieOptima[2] >=1 && solutieOptima[1]>=1 && solutieOptima[0]>=2)
-      {//8 4 2 1 1
-        var solutieOptima' :=sumSolutii(solutieOptima,[-2,-1,-1,-1,0,0]);
-        assert esteSolutieCorecta(solutieOptima', rest - 16);
-        assert cardinal(solutieOptima') == cardinal(solutieOptima) - 5;
-        assert cardinal(solutieOptima) - 5 < cardinal(solutieCurenta);
-        assert false;
-      }
-      else if(solutieOptima[3] >= 1 && solutieOptima[1]>=4 )
-      {//8 2 2 2 2
-        var solutieOptima' :=sumSolutii(solutieOptima,[0,-4,0,-1,0,0]);
-        assert esteSolutieCorecta(solutieOptima', rest - 16);
-        assert cardinal(solutieOptima') == cardinal(solutieOptima) - 5;
-        assert cardinal(solutieOptima) - 5 < cardinal(solutieCurenta);
-        assert false;
-      }
-      else if(solutieOptima[3] >= 1 && solutieOptima[1]>=3 && solutieOptima[0]>=2)
-      {//8 2 2 2 1 1 
-        var solutieOptima' :=sumSolutii(solutieOptima,[-2,-3,0,-1,0,0]);
-        assert esteSolutieCorecta(solutieOptima', rest - 16);
-        assert cardinal(solutieOptima') == cardinal(solutieOptima) - 6;
-        assert cardinal(solutieOptima) - 6 < cardinal(solutieCurenta);
-        assert false;
-      }
-      else if(solutieOptima[3] >= 1 && solutieOptima[2] >=1 && solutieOptima[0]>=4 )
-      {//8 4 1 1 1 1
-        var solutieOptima' :=sumSolutii(solutieOptima,[-4,0,-1,-1,0,0]);
-        assert esteSolutieCorecta(solutieOptima', rest - 16);
-        assert cardinal(solutieOptima') == cardinal(solutieOptima) - 6;
-        assert cardinal(solutieOptima) - 6 < cardinal(solutieCurenta);
-        assert false;
-      }
-      else if(solutieOptima[3] >= 1 && solutieOptima[1] >=2 && solutieOptima[0]>=4 )
-      {//8 2 2 1 1 1 1
-        var solutieOptima' :=sumSolutii(solutieOptima,[-4,-2,0,-1,0,0]);
-        assert esteSolutieCorecta(solutieOptima', rest - 16);
-        assert cardinal(solutieOptima') == cardinal(solutieOptima) - 7;
-        assert cardinal(solutieOptima) - 7 < cardinal(solutieCurenta);
-        assert false;
-      }
-      else if(solutieOptima[3] >= 1 && solutieOptima[1] >=1 && solutieOptima[0]>=6 )
-      {//8 2 1 1 1 1 1 1
-        var solutieOptima' :=sumSolutii(solutieOptima,[-6,-1,0,-1,0,0]);
-        assert esteSolutieCorecta(solutieOptima', rest - 16);
-        assert cardinal(solutieOptima') == cardinal(solutieOptima) - 8;
-        assert cardinal(solutieOptima) - 8 < cardinal(solutieCurenta);
-        assert false;
-      }
-      else if(solutieOptima[3] >= 1 && solutieOptima[0]>=8 )
-      {//8 1 1 1 1 1 1 1 1
-        var solutieOptima' :=sumSolutii(solutieOptima,[-8,0,0,-1,0,0]);
-        assert esteSolutieCorecta(solutieOptima', rest - 16);
-        assert cardinal(solutieOptima') == cardinal(solutieOptima) - 9;
-        assert cardinal(solutieOptima) - 9 < cardinal(solutieCurenta);
-        assert false;
-      }
-      else if(solutieOptima[2] >= 4  )
-      {//4 4 4 4
-        var solutieOptima' :=sumSolutii(solutieOptima,[0,0,-4,0,0,0]);
-        assert esteSolutieCorecta(solutieOptima', rest - 16);
-        assert cardinal(solutieOptima') == cardinal(solutieOptima) - 4;
-        assert cardinal(solutieOptima) - 4 < cardinal(solutieCurenta);
-        assert false;
-      }
-      else if(solutieOptima[2] >= 3 && solutieOptima[1]>=2 )
-      {//4 4 4 2 2
-        var solutieOptima' :=sumSolutii(solutieOptima,[0,-2,-3,0,0,0]);
-        assert esteSolutieCorecta(solutieOptima', rest - 16);
-        assert cardinal(solutieOptima') == cardinal(solutieOptima) - 5;
-        assert cardinal(solutieOptima) - 5 < cardinal(solutieCurenta);
-        assert false;
-      }
-        else if(solutieOptima[2] >= 3 && solutieOptima[1]>=1 && solutieOptima[0]>=2 )
-      {//4 4 4 2 1 1
-        var solutieOptima' :=sumSolutii(solutieOptima,[-2,-1,-3,0,0,0]);
-        assert esteSolutieCorecta(solutieOptima', rest - 16);
-        assert cardinal(solutieOptima') == cardinal(solutieOptima) - 6;
-        assert cardinal(solutieOptima) - 6 < cardinal(solutieCurenta);
-        assert false;
-      }
-        else if(solutieOptima[2] >= 2 && solutieOptima[1]>=4 )
-      {//4 4 2 2 2 2
-        var solutieOptima' :=sumSolutii(solutieOptima,[0,-4,-2,0,0,0]);
-        assert esteSolutieCorecta(solutieOptima', rest - 16);
-        assert cardinal(solutieOptima') == cardinal(solutieOptima) - 6;
-        assert cardinal(solutieOptima) - 6 < cardinal(solutieCurenta);
-        assert false;
-      }
-        else if(solutieOptima[2] >= 2 && solutieOptima[1]>=3 && solutieOptima[0]>=2 )
-      {//4 4 2 2 2 1 1
-        var solutieOptima' :=sumSolutii(solutieOptima,[-2,-3,-2,0,0,0]);
-        assert esteSolutieCorecta(solutieOptima', rest - 16);
-        assert cardinal(solutieOptima') == cardinal(solutieOptima) - 7;
-        assert cardinal(solutieOptima) - 7 < cardinal(solutieCurenta);
-        assert false;
-      }
-        else if(solutieOptima[2] >= 1 && solutieOptima[1]>=6 )
-      {//4 2 2 2 2 2 2
-        var solutieOptima' :=sumSolutii(solutieOptima,[0,-6,-1,0,0,0]);
-        assert esteSolutieCorecta(solutieOptima', rest - 16);
-        assert cardinal(solutieOptima') == cardinal(solutieOptima) - 7;
-        assert cardinal(solutieOptima) - 7 < cardinal(solutieCurenta);
-        assert false;
-      }
-        else if(solutieOptima[2] >= 1 && solutieOptima[1]>=5 && solutieOptima[0]>=2 )
-      {//4 2 2 2 2 2 1 1
-        var solutieOptima' :=sumSolutii(solutieOptima,[-2,-5,-1,0,0,0]);
-        assert esteSolutieCorecta(solutieOptima', rest - 16);
-        assert cardinal(solutieOptima') == cardinal(solutieOptima) - 8;
-        assert cardinal(solutieOptima) - 8 < cardinal(solutieCurenta);
-        assert false;
-      }
-       else if(solutieOptima[2] >= 1 && solutieOptima[1]>=4 && solutieOptima[0]>=4 )
-      {//4 2 2 2 2 1 1 1 1
-        var solutieOptima' :=sumSolutii(solutieOptima,[-4,-4,-1,0,0,0]);
-        assert esteSolutieCorecta(solutieOptima', rest - 16);
-        assert cardinal(solutieOptima') == cardinal(solutieOptima) - 9;
-        assert cardinal(solutieOptima) - 9 < cardinal(solutieCurenta);
-        assert false;
-      }
-       else if(solutieOptima[2] >= 1 && solutieOptima[1]>=3 && solutieOptima[0]>=6 )
-      {//4 2 2 2 1 1 1 1 1 1
-        var solutieOptima' :=sumSolutii(solutieOptima,[-6,-3,-1,0,0,0]);
-        assert esteSolutieCorecta(solutieOptima', rest - 16);
-        assert cardinal(solutieOptima') == cardinal(solutieOptima) - 10;
-        assert cardinal(solutieOptima) - 10 < cardinal(solutieCurenta);
-        assert false;
-      }
-      else if(solutieOptima[2] >= 1 && solutieOptima[1]>=2 && solutieOptima[0]>=8 )
-      {//4 2 2 1 1 1 1 1 1 1 1
-        var solutieOptima' :=sumSolutii(solutieOptima,[-8,-2,-1,0,0,0]);
-        assert esteSolutieCorecta(solutieOptima', rest - 16);
-        assert cardinal(solutieOptima') == cardinal(solutieOptima) - 11;
-        assert cardinal(solutieOptima) - 11 < cardinal(solutieCurenta);
-        assert false;
-      }
-      else if(solutieOptima[2] >= 1 && solutieOptima[1]>=1 && solutieOptima[0]>=10 )
-      {//4 2 1 1 1 1 1 1 1 1 1 1
-        var solutieOptima' :=sumSolutii(solutieOptima,[-10,-1,-1,0,0,0]);
-        assert esteSolutieCorecta(solutieOptima', rest - 16);
-        assert cardinal(solutieOptima') == cardinal(solutieOptima) - 12;
-        assert cardinal(solutieOptima) - 12 < cardinal(solutieCurenta);
-        assert false;
-      }
-      else if(solutieOptima[2] >= 1 &&  solutieOptima[0]>=12 )
-      {//4 1 1 1 1 1 1 1 1 1 1 1 1
-        var solutieOptima' :=sumSolutii(solutieOptima,[-12,0,-1,0,0,0]);
-        assert esteSolutieCorecta(solutieOptima', rest - 16);
-        assert cardinal(solutieOptima') == cardinal(solutieOptima) - 13;
-        assert cardinal(solutieOptima) - 13 < cardinal(solutieCurenta);
-        assert false;
-      }
-      else if(solutieOptima[1]>=8  )
-      {//2 2 2 2 2 2 2 2 
-        var solutieOptima' :=sumSolutii(solutieOptima,[0,-8,0,0,0,0]);
-        assert esteSolutieCorecta(solutieOptima', rest - 16);
-        assert cardinal(solutieOptima') == cardinal(solutieOptima) - 8;
-        assert cardinal(solutieOptima) - 8 < cardinal(solutieCurenta);
-        assert false;
-      }
-      else if(solutieOptima[1]>=7 && solutieOptima[0]>=2 )
-      {//2 2 2 2 2 2 2 1 1
-        var solutieOptima' :=sumSolutii(solutieOptima,[-2,-7,0,0,0,0]);
-        assert esteSolutieCorecta(solutieOptima', rest - 16);
-        assert cardinal(solutieOptima') == cardinal(solutieOptima) - 9;
-        assert cardinal(solutieOptima) - 9 < cardinal(solutieCurenta);
-        assert false;
-      }
-      else if(solutieOptima[1]>=6 && solutieOptima[0]>=4 )
-      {//2 2 2 2 2 2 1 1 1 1
-        var solutieOptima' :=sumSolutii(solutieOptima,[-4,-6,0,0,0,0]);
-        assert esteSolutieCorecta(solutieOptima', rest - 16);
-        assert cardinal(solutieOptima') == cardinal(solutieOptima) - 10;
-        assert cardinal(solutieOptima) - 10 < cardinal(solutieCurenta);
-        assert false;
-      }
-      else if(solutieOptima[1]>=5 && solutieOptima[0]>=6 )
-      {//2 2 2 2 2 1 1 1 1 1 1
-        var solutieOptima' :=sumSolutii(solutieOptima,[-6,-5,0,0,0,0]);
-        assert esteSolutieCorecta(solutieOptima', rest - 16);
-        assert cardinal(solutieOptima') == cardinal(solutieOptima) - 11;
-        assert cardinal(solutieOptima) - 11 < cardinal(solutieCurenta);
-        assert false;
-      }
-      else if(solutieOptima[1]>=4 && solutieOptima[0]>=8 )
-      {//2 2 2 2 1 1 1 1 1 1 1 1
-        var solutieOptima' :=sumSolutii(solutieOptima,[-8,-4,0,0,0,0]);
-        assert esteSolutieCorecta(solutieOptima', rest - 16);
-        assert cardinal(solutieOptima') == cardinal(solutieOptima) - 12;
-        assert cardinal(solutieOptima) - 12 < cardinal(solutieCurenta);
-        assert false;
-      }
-      else if(solutieOptima[1]>=3 && solutieOptima[0]>=10 )
-      {//2 2 2 1 1 1 1 1 1 1 1 1 1
-        var solutieOptima' :=sumSolutii(solutieOptima,[-10,-3,0,0,0,0]);
-        assert esteSolutieCorecta(solutieOptima', rest - 16);
-        assert cardinal(solutieOptima') == cardinal(solutieOptima) - 13;
-        assert cardinal(solutieOptima) - 13 < cardinal(solutieCurenta);
-        assert false;
-      }
-      else if(solutieOptima[1]>=2 && solutieOptima[0]>=12 )
-      {//2 2 1 1 1 1 1 1 1 1 1 1 1 1 
-        var solutieOptima' :=sumSolutii(solutieOptima,[-12,-2,0,0,0,0]);
-        assert esteSolutieCorecta(solutieOptima', rest - 16);
-        assert cardinal(solutieOptima') == cardinal(solutieOptima) - 14;
-        assert cardinal(solutieOptima) - 14 < cardinal(solutieCurenta);
-        assert false;
-      }
-      else if(solutieOptima[1]>=1 && solutieOptima[0]>=14 )
-      {//2 1 1 1 1 1 1 1 1 1 1 1 1 1 1
-        var solutieOptima' :=sumSolutii(solutieOptima,[-14,-1,0,0,0,0]);
-        assert esteSolutieCorecta(solutieOptima', rest - 16);
-        assert cardinal(solutieOptima') == cardinal(solutieOptima) - 15;
-        assert cardinal(solutieOptima) - 15 < cardinal(solutieCurenta);
-        assert false;
-      }
-      else if( solutieOptima[0]>=16 )
-      {//1 1 1 1 1 1 1 1 1 1 1 1 1 1 1 1 
-        var solutieOptima' :=sumSolutii(solutieOptima,[-16,0,0,0,0,0]);
-        assert esteSolutieCorecta(solutieOptima', rest - 16);
-        assert cardinal(solutieOptima') == cardinal(solutieOptima) - 16;
-        assert cardinal(solutieOptima) - 16 < cardinal(solutieCurenta);
-        assert false;
-      }
-      else{
-        assert false;
-      }
-    }
-}
 
 lemma cazMaxim16(rest: int, suma: int, solutieFinala: seq<int>)
   requires 16 <= rest < 32
   requires esteSolutieValida(solutieFinala)
   requires INV(rest,suma, solutieFinala)
-  ensures INV(rest - 16, suma, sumSolutii(solutieFinala, [0,0,0,0,1,0]))
+  ensures INV(rest - 16, suma, addValueToIndex(solutieFinala,1,16))
   {
 
     forall solutieCurenta | esteSolutieValida(solutieCurenta) && esteSolutieOptima(solutieCurenta,rest-16)
@@ -532,29 +363,96 @@ lemma cazMaxim16(rest: int, suma: int, solutieFinala: seq<int>)
       assert esteSolutieCorecta(solutieCurenta,rest-16);
       assert esteSolutieCorecta(sumSolutii(solutieCurenta,[0,0,0,0,1,0]),rest);
 
-       exchangeArgumentCaz16(rest, solutieCurenta);
+       exchangeArgument(rest, solutieCurenta,16);
 
-      assert forall solutie ::esteSolutieValida(solutie)&& esteSolutieCorecta(solutie, rest-16)
-        ==>cardinal(solutie) >= cardinal(solutieCurenta);
+      assert forall solutie ::esteSolutieValida(solutie)&& esteSolutieCorecta(solutie, rest-16) ==>cardinal(solutie) >= cardinal(solutieCurenta);
 
         assert esteSolutieCorecta(sumSolutii(sumSolutii(solutieCurenta,solutieFinala),[0,0,0,0,1,0]),suma);
 
-        assert forall solutie :: esteSolutieValida(solutie)&&esteSolutieCorecta(solutie,suma)
-          ==> cardinal(solutie)>= cardinal(sumSolutii(sumSolutii(solutieCurenta,solutieFinala),[0,0,0,0,1,0]));
+        assert forall solutie :: esteSolutieValida(solutie)&&esteSolutieCorecta(solutie,suma) ==> cardinal(solutie)>= cardinal(sumSolutii(sumSolutii(solutieCurenta,solutieFinala),[0,0,0,0,1,0]));
     
     }
 
-    assert forall solutieCurenta :: esteSolutieValida(solutieCurenta) && esteSolutieOptima(solutieCurenta,rest-16)
-           ==> esteSolutieOptima(sumSolutii(sumSolutii(solutieCurenta,solutieFinala),[0,0,0,0,1,0]),suma);
-  
+    assert forall solutieCurenta :: esteSolutieValida(solutieCurenta) && esteSolutieOptima(solutieCurenta,rest-16)  ==> esteSolutieOptima(sumSolutii(sumSolutii(solutieCurenta,solutieFinala),[0,0,0,0,1,0]),suma); 
   }
 
-lemma exchangeArgumentCaz32(rest: int,suma: int,solutieOarecare: seq<int>, solutieCurenta:seq<int>)
-    requires 32<=rest 
-    requires esteSolutieValida(solutieCurenta)
-    requires esteSolutieOptima(solutieCurenta, rest-32)
-    ensures esteSolutieOptima(sumSolutii(solutieCurenta, [0,0,0,0,0,1]),rest)
 
+lemma exchangeArgumentCaz32(rest: int,suma: int,solutieCurenta: seq<int>, solutieOptima:seq<int>)
+    requires 32<=rest 
+    requires esteSolutieValida(solutieOptima)
+    requires esteSolutieOptima(solutieOptima, rest-32)
+    ensures esteSolutieOptima(addValueToIndex(solutieOptima,1,32),rest)
+{
+    var s:=sumSolutii(solutieOptima, [0,0,0,0,0,1]); 
+    //demonstram ca toate elementele s[i]<=1, 0<=i<=4
+    if(!esteSolutieOptima(s,rest))
+    {
+       if(solutieOptima[4] > 1)
+      {
+        //daca avem 2 de 16 e mai optim un 32 deci nu avem 2 de 16
+        var so:=addValueToIndex(solutieOptima, -2, 16);
+        RightIndexAdded(so,-2,16);
+        var so2:=addValueToIndex(so, 1, 32);
+        RightIndexAdded(so,1,32);
+        assert esteSolutieCorecta(so, rest - 64);
+        assert cardinal(so) == cardinal(solutieOptima) - 2;
+        assert cardinal(solutieOptima) - 2 < cardinal(so2);
+        assert false;
+      }
+      else
+      { //nu avem  in solutie optima
+        //asiguram ca nu avem mai mult de un 1 , un 2 si un 4 in secventa 
+        assert solutieOptima[4]<=1;
+        var i:=4;
+        while ( 0 < i )
+        invariant  0 <= i <= 4
+        invariant forall x :: 4>=x>=i ==>solutieOptima[x]<=1
+        {
+          assert i-1>=0;
+          i:=i-1;
+          assert esteSolutieOptima(solutieOptima,rest-32);
+            if(solutieOptima[i] > 1)
+            {
+              //demonstram ca exista solutie mai optima pt rest -8 decat so
+              var solutieOptima';
+              if(i==0)
+              {
+                solutieOptima' := sumSolutii(solutieOptima, [-2,1,0,0,0,0]);
+              }
+              else if(i==1)
+              {
+                solutieOptima' := sumSolutii(solutieOptima, [0,-2,1,0,0,0]);
+              }
+              else if(i==2)
+              {
+                solutieOptima' := sumSolutii(solutieOptima, [0,0,-2,1,0,0]);
+              }
+              else if(i==3)
+              {
+                solutieOptima' := sumSolutii(solutieOptima, [0,0,0,-2,1,0]);
+              }
+              else if(i==4)
+              {
+                solutieOptima' := sumSolutii(solutieOptima, [0,0,0,0,-2,1]);
+              }
+              
+              //daca avem 2 de i e mai eficient sa avem un i+1.
+              assert esteSolutieCorecta(solutieOptima',rest-32);
+              assert cardinal(solutieOptima') == cardinal(solutieOptima)- 1;
+              assert cardinal(solutieOptima') < cardinal(solutieOptima);
+              assert false;
+            
+          }
+            assert solutieOptima[i]<=1;     
+        }
+        assert forall x :: i<=x<=4 ==>solutieOptima[x]<=1;
+        assert rest>=32;
+        assert sumaSol(solutieOptima)<rest;
+        assert esteSolutieOptima(s,rest);
+        assert false; 
+      }
+  }
+}
     
  
 lemma solutieCurentaAreCostMin(rest : int, suma : int, solutie : seq<int>)
@@ -611,11 +509,9 @@ lemma cazMaxim32(rest: int, suma: int, solutieFinala: seq<int>)
 
     assert esteSolutieCorecta(solutieCurenta, rest - 32);
     assert esteSolutieCorecta(sumSolutii(solutieCurenta,[0,0,0,0,0,1]), rest);
-    //assert esteSolutieCorecta(sumSolutii(sumSolutii(solutieCurenta,solutieFinala),[0,0,0,0,0,1]),suma);
+    assert esteSolutieCorecta(sumSolutii(sumSolutii(solutieCurenta,solutieFinala),[0,0,0,0,0,1]),suma);
 
-    assert forall solutieOarecare :: esteSolutieValida(solutieOarecare)
-          && esteSolutieCorecta(solutieOarecare, rest - 32) 
-          ==> cardinal(solutieOarecare) >= cardinal(solutieCurenta);
+    assert forall solutieOarecare :: esteSolutieValida(solutieOarecare) && esteSolutieCorecta(solutieOarecare, rest - 32) ==> cardinal(solutieOarecare) >= cardinal(solutieCurenta);
     
     forall solutieOarecare | esteSolutieValida(solutieOarecare)
                  && esteSolutieCorecta(solutieOarecare, suma)
@@ -627,7 +523,6 @@ lemma cazMaxim32(rest: int, suma: int, solutieFinala: seq<int>)
   }
 
 }
-
 
 //vrem o solutie valida(are formatul specificat) , corecta(creeaza suma data) si optima(creeaza in cel mai eficient mod)
 method bancnoteMin(sum: int)returns(sol: seq<int>)
@@ -644,68 +539,73 @@ ensures esteSolutieOptima(sol,sum)
    var s16:=0;
    var s32:=0;
    var s:=0;
-
+   assert esteSolutieOptima([s1, s2, s4, s8, s16, s32], sum -rest);
    while (0 < rest )
-    invariant 0 <= rest<=sum
+    invariant 0<=rest<=sum
     invariant esteSolutieCorecta( [s1, s2, s4, s8, s16, s32], sum - rest)
     invariant INV(rest,sum,[s1, s2, s4, s8, s16, s32])
+    //invariant esteSolutieOptima([s1, s2, s4, s8, s16, s32],sum-rest)
     decreases rest
   {
     //la fiecare iteratie se alege bancnota optima
     // pentru a da rest apoi se modifica solutia
     
     s:=maximRest(rest);
-     if( s==1){ 
-            cazMaxim1(rest,sum,[s1, s2, s4, s8, s16, s32]);
-            s1:=s1+1;
-           assert esteSolutieCorecta([s1, s2, s4, s8, s16, s32], sum -rest+1); 
-           assert INV(rest-1,sum,[s1, s2, s4, s8, s16, s32]);
-           } 
+     if( s==1)
+     { 
+        cazMaxim1(rest,sum,[s1, s2, s4, s8, s16, s32]);
+        assert esteSolutieCorecta([s1+1, s2, s4, s8, s16, s32], sum -rest+1); 
+        assert INV(rest-1,sum,[s1+1, s2, s4, s8, s16, s32]);
+        s1:=s1+1;
+      } 
       else if( s==2)
        { 
         cazMaxim2(rest,sum,[s1, s2, s4, s8, s16, s32]);
+        assert esteSolutieCorecta([s1, s2+1, s4, s8, s16, s32], sum -rest+2); 
+        assert INV(rest-2,sum,[s1, s2+1, s4, s8, s16, s32]);
         s2:=s2+1;
-        assert esteSolutieCorecta([s1, s2, s4, s8, s16, s32], sum -rest+2); 
-        assert INV(rest-2,sum,[s1, s2, s4, s8, s16, s32]);
        } 
        else  if( s==4)
        { 
         cazMaxim4(rest,sum,[s1, s2, s4, s8, s16, s32]);
+        assert esteSolutieCorecta([s1, s2, s4+1, s8, s16, s32], sum -rest+4); 
+        assert INV(rest-4,sum,[s1, s2, s4+1, s8, s16, s32]);
         s4:=s4+1;
-        assert esteSolutieCorecta([s1, s2, s4, s8, s16, s32], sum -rest+4); 
-        assert INV(rest-4,sum,[s1, s2, s4, s8, s16, s32]);
        }
        else if( s==8)
        { 
         cazMaxim8(rest,sum,[s1, s2, s4, s8, s16, s32]);
+        assert esteSolutieCorecta([s1, s2, s4, s8+1, s16, s32], sum -rest+8); 
+        assert INV(rest-8,sum,[s1, s2, s4, s8+1, s16, s32]);
         s8:=s8+1;
-        assert esteSolutieCorecta([s1, s2, s4, s8, s16, s32], sum -rest+8); 
-        assert INV(rest-8,sum,[s1, s2, s4, s8, s16, s32]);
        }
        else if( s==16)
        { 
         cazMaxim16(rest,sum,[s1, s2, s4, s8, s16, s32]);
+        assert esteSolutieCorecta([s1, s2, s4, s8, s16+1, s32], sum -rest+16); 
+        assert INV(rest-16,sum,[s1, s2, s4, s8, s16+1, s32]);
         s16:=s16+1;
-        assert esteSolutieCorecta([s1, s2, s4, s8, s16, s32], sum -rest+16); 
-        assert INV(rest-16,sum,[s1, s2, s4, s8, s16, s32]);
        }
-       else if(s==32)
+       else 
        {
           cazMaxim32(rest,sum,[s1, s2, s4, s8, s16, s32]);
+          assert esteSolutieCorecta([s1, s2, s4, s8, s16, s32+1], sum -rest+32); 
+          assert INV(rest-32,sum,[s1, s2, s4, s8, s16, s32+1]);
           s32:=s32+1;
-          assert esteSolutieCorecta([s1, s2, s4, s8, s16, s32], sum -rest+32); 
-          assert INV(rest-32,sum,[s1, s2, s4, s8, s16, s32]);
        }
        
-    rest:=rest-s;//restul de dat 
+    rest:=rest-s;//restul de dat
+     
   }
  
   sol := [s1, s2, s4, s8, s16, s32];
+  assert esteSolutieOptima(sol,sum);
 }
 
 method Main () 
 {
   var sum:=81;
+  var bancnote:= [1,2,4,8,16,32];
   var sol := bancnoteMin(sum);
   print "Restul optim pentru suma ";
   print sum;
